{
    "question": "Tulislah dalil yang menyatakan bahwa hari akhir pasti akan tiba dan tiada seorang pun mengetahui\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Surat Al-A\u2019raf Ayat 187</p><p></p><p>\u064a\u064e\u0633\u0652\u0623\u064e\u0644\u064f\u0648\u0646\u064e\u0643\u064e \u0639\u064e\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0627\u0639\u064e\u0629\u0650 \u0623\u064e\u064a\u0651\u064e\u0627\u0646\u064e \u0645\u064f\u0631\u0652\u0633\u064e\u0627\u0647\u064e\u0627 \u06d6 \u0642\u064f\u0644\u0652 \u0625\u0650\u0646\u0651\u064e\u0645\u064e\u0627 \u0639\u0650\u0644\u0652\u0645\u064f\u0647\u064e\u0627 \u0639\u0650\u0646\u0652\u062f\u064e \u0631\u064e\u0628\u0651\u0650\u064a \u06d6 \u0644\u064e\u0627 \u064a\u064f\u062c\u064e\u0644\u0651\u0650\u064a\u0647\u064e\u0627 \u0644\u0650\u0648\u064e\u0642\u0652\u062a\u0650\u0647\u064e\u0627 \u0625\u0650\u0644\u0651\u064e\u0627 \u0647\u064f\u0648\u064e \u06da \u062b\u064e\u0642\u064f\u0644\u064e\u062a\u0652 \u0641\u0650\u064a \u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0645\u064e\u0627\u0648\u064e\u0627\u062a\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0623\u064e\u0631\u0652\u0636\u0650 \u06da \u0644\u064e\u0627 \u062a\u064e\u0623\u0652\u062a\u0650\u064a\u0643\u064f\u0645\u0652 \u0625\u0650\u0644\u0651\u064e\u0627 \u0628\u064e\u063a\u0652\u062a\u064e\u0629\u064b \u06d7 \u064a\u064e\u0633\u0652\u0623\u064e\u0644\u064f\u0648\u0646\u064e\u0643\u064e \u0643\u064e\u0623\u064e\u0646\u0651\u064e\u0643\u064e \u062d\u064e\u0641\u0650\u064a\u0651\u064c \u0639\u064e\u0646\u0652\u0647\u064e\u0627 \u06d6 \u0642\u064f\u0644\u0652 \u0625\u0650\u0646\u0651\u064e\u0645\u064e\u0627 \u0639\u0650\u0644\u0652\u0645\u064f\u0647\u064e\u0627 \u0639\u0650\u0646\u0652\u062f\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0644\u064e\u0670\u0643\u0650\u0646\u0651\u064e \u0623\u064e\u0643\u0652\u062b\u064e\u0631\u064e \u0627\u0644\u0646\u0651\u064e\u0627\u0633\u0650 \u0644\u064e\u0627 \u064a\u064e\u0639\u0652\u0644\u064e\u0645\u064f\u0648\u0646\u064e</p><p></p><p>Mereka menanyakan kepadamu (Muhammad) tentang kiamat: \"Bilakah terjadinya?\" Katakanlah: \"Sesungguhnya pengetahuan tentang kiamat itu adalah pada sisi Tuhanku; tidak seorangpun yang dapat menjelaskan waktu kedatangannya selain Dia. Kiamat itu amat berat (huru haranya bagi makhluk) yang di langit dan di bumi. Kiamat itu tidak akan datang kepadamu melainkan dengan tiba-tiba\". Mereka bertanya kepadamu seakan-akan kamu benar-benar mengetahuinya. Katakanlah: \"Sesungguhnya pengetahuan tentang bari kiamat itu adalah di sisi Allah, tetapi kebanyakan manusia tidak mengetahui\".</p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ma-na-kalimata-usrotun-767",
            "question": "Ma\u2019 na kalimata\u201c usrotun\"\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keluarga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-tidak-termasuk-tugas-tugas-seorang-rasul-adalah-586",
            "question": "Berikut yang tidak termasuk tugas-    tugas seorang rasul adalah......\r\na. Membimbing umatnya untuk\r\nmencari kekayaan duniawi\r\nb. Menyampaikan ajaran tauhit\r\nmengesakan allah )\r\nc. Membawa kabar gembira dan\r\nmemberi peringatan kepada\r\numatnya\r\nd. Membawa kebenaran, berita\r\ngembira dan memberi\r\nperingatan kepada umatnya\r\n&gt;\r\nMAAF KALAU MEROPOTKAN KALIAN:) \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya A. membimbing umat nya untuk mencari kekayaan duniawi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kekayaan duniawi itu maksudnya mencari harta atau yang berbau duniawi. </p><p>sekian semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-laki-laki-pilihan-allah-swt-untuk-menerima-waktu-dan-wajib-115",
            "question": "Orang Laki-Laki Pilihan Allah SWT Untuk Menerima Waktu Dan Wajib Menyampaikan Kepads Unatnya Disebut?    Tolong Dijawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>u</strong><strong>l</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Rasulullah adalah laki-laki pilihan Allah dan mendapatkan wahyu serta <u>wajib</u> menyampaikan kepada umatnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-dari-hadits-yang-diriwayatkan-oleh-bukhori-bahwa-barang-sia-740",
            "question": "3. Dari hadits yang diriwayatkan oleh Bukhori bahwa \u201cBarang siapa yang diberikan harta dan tidak mau    menunaikan zakatnya maka harta itu maka harta itu akan....\"\r\na. Diwujudkan seperti unta\r\nc. Diwujudkan seperti ayam\r\nb. Diwujudkan seperti sapi\r\nd. Diwujudkan seperti ular\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex] \\pink{jawaban}[/tex]</p><p>d. Diwujudkan seperti ular.</p><p></p><p>[tex] \\pink{penjelasan}[/tex]</p><p>Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Izinkan saya untuk menjawab pertanyaan ini. Maaf kalau jawaban saya kurang memuaskan atau tidak sesuai dengan keinginan anda. Kali ini saya akan menjelaskan tentang Hadist Riwayat Bukhari. Simak penjelasan berikut ini !</p><p>-----------------------------------------------------------</p><p><strong>Hadist</strong><strong> Riwayat</strong><strong> Bukhari</strong><strong> </strong><strong>tentang</strong><strong> </strong><strong>Zakat</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong>\u0639\u064e\u0646\u0652 \u0623\u064e\u0628\u0650\u064a \u0647\u064f\u0631\u064e\u064a\u0652\u0631\u064e\u0629\u064e \u0631\u064e\u0636\u0650\u064a \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u064f \u0639\u064e\u0646\u0652\u0647\u064f \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0644\u064f \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0651\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0633\u064e\u0644\u0651\u064e\u0645\u064e \u0645\u064e\u0646\u0652 \u0622\u062a\u064e\u0627\u0647\u064f \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u064f \u0645\u064e\u0627\u0644\u064b\u0627 \u0641\u064e\u0644\u064e\u0645\u0652 \u064a\u064f\u0624\u064e\u062f\u0651\u0650 \u0632\u064e\u0643\u064e\u0627\u062a\u064e\u0647\u064f \u0645\u064f\u062b\u0651\u0650\u0644\u064e \u0644\u064e\u0647\u064f \u0645\u064e\u0627\u0644\u064f\u0647\u064f \u064a\u064e\u0648\u0652\u0645\u064e \u0627\u0644\u0652\u0642\u0650\u064a\u064e\u0627\u0645\u064e\u0629\u0650 \u0634\u064f\u062c\u064e\u0627\u0639\u064b\u0627 \u0623\u064e\u0642\u0652\u0631\u064e\u0639\u064e \u0644\u064e\u0647\u064f \u0632\u064e\u0628\u0650\u064a\u0628\u064e\u062a\u064e\u0627\u0646\u0650 \u064a\u064f\u0637\u064e\u0648\u0651\u064e\u0642\u064f\u0647\u064f \u064a\u064e\u0648\u0652\u0645\u064e \u0627\u0644\u0652\u0642\u0650\u064a\u064e\u0627\u0645\u064e\u0629\u0650 \u062b\u064f\u0645\u0651\u064e \u064a\u064e\u0623\u0652\u062e\u064f\u0630\u064f \u0628\u0650\u0644\u0650\u0647\u0652\u0632\u0650\u0645\u064e\u062a\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u064a\u064e\u0639\u0652\u0646\u0650\u064a \u0628\u0650\u0634\u0650\u062f\u0652\u0642\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u062b\u064f\u0645\u0651\u064e \u064a\u064e\u0642\u064f\u0648\u0644\u064f \u0623\u064e\u0646\u064e\u0627 \u0645\u064e\u0627\u0644\u064f\u0643\u064e \u0623\u064e\u0646\u064e\u0627 \u0643\u064e\u0646\u0652\u0632\u064f\u0643\u064e \u062b\u064f\u0645\u0651\u064e \u062a\u064e\u0644\u064e\u0627 ( \u0644\u064e\u0627 \u064a\u064e\u062d\u0652\u0633\u0650\u0628\u064e\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a\u0646\u064e \u064a\u064e\u0628\u0652\u062e\u064e\u0644\u064f\u0648\u0646\u064e ) \u0627\u0644\u0652\u0622\u064a\u064e\u0629\u064e</strong></p><p></p><p><strong>artinya</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong><u>\u201cBarangsiapa diberi harta oleh Allah, lalu dia tidak menunaikan zakatnya, pada hari kiamat hartanya dijadikan untuknya menjadi seekor ular jantan aqra\u2019 (yang kulit kepalanya rontok karena dikepalanya terkumpul banyak racun), yang berbusa dua sudut mulutnya. Ular itu dikalungkan (di lehernya) pada hari kiamat. Ular itu memegang [1] dengan kedua sudut mulutnya, lalu ular itu berkata,\u2019Saya adalah hartamu, saya adalah simpananmu\u2019. Kemudian beliau Shallallahu \u2018alaihi wa sallam membaca,\u2019Sekali-kali janganlah orang-orang yang bakhil menyangka \u2026 Al ayat\u2019.\u201d [HR Bukhari no. 1403].</u></strong></p><p></p><ul><li><strong>maaf</strong><strong> kalau</strong><strong> salah</strong><strong> </strong><strong>_</strong><strong>/</strong><strong>\\</strong><strong>_</strong></li><li><strong>no</strong><strong> copas</strong><strong> </strong></li><li><strong>semoga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-lampu-dari-minyak-disebut-glalk-b-soloh-c-kly-415",
            "question": "15. Lampu dari minyak disebut:    \u062c\u0644\u0627\u0644\u0643 .b\r\n\u0633\u0648\u0644\u0648\u0647 .C\r\n\u0642\u0644\u06cc\u062a\u0627 .a\r\n16. Obor disebut juga dengan:\r\n\u0633\u0648\u0644\u0648\u0647 .C\r\n\u0642\u0644\u06cc\u062a\u0627 .a\r\n\u062c\u0644\u0627\u0643 .b\r\n17. Pisau dari kulit buluh disebut:\r\n:\r\nC.\r\n\u0633\u0645\u0628\u064a\u0644\u0648 .b\r\n\u0628\u0634\u06a9\u0648\u0644\u0648 .c\r\na.\r\n\u0642\u0646\u062c\u0648\u0631\u0648 .a\r\nSemester Kedua\r\n42\r\nBuku Pendamping\r\nBudaya Melayu Riau\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna RSUD disuap tausyiah sp posisi saidi susut sarjana</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-bab-kitab-taalym-almtaalm-2-poin-12-14-935",
            "question": "Ada berapa bab kitab \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0645 ?\u00a0*    2 poin\r\n\r\n12\r\n\r\n14\r\n\r\n13\r\n\r\n11\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>ta&#039;lim muta&#039;alim terdiri dari 13 bab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13 bab</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga membantu, maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sbak-a-koantn-b-rokn-la-10-pantun-yang-paling-490",
            "question": "\u0633\u0628\u0627\u0643 .a    \u06a9\u0648\u0627\u0646\u062a\u0646 .b\r\n\u0631\u0648\u06a9\u0646 \u0644\u0627\r\n10. Pantun yang paling pendek adalah:\r\n:\r\n\u0627\u06a9\u0631\u062a .a\r\n\u06a9\u0631\u062a .b\r\n\u0639 \u06a9\u0631\u062a .c\r\n11. Pantun yang selalu dibawakan orang, adalah:\r\n:\r\n\u0627\u06a9\u0631\u062a .a\r\n\u06f2 \u06a9\u0631\u062a .b\r\n\u0639 \u06a9\u0631\u062a .C\r\n12. Yang dimaksud dengan\u00f3kerat' di dalam pantun adalah:\r\n:\r\na. bait\r\nm. baris\r\nc. garis\r\n13. Yang dimaksud dengan pantun 6 kerat'adalah:\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10.a</p><p>11.c</p><p>12.a</p><p><em>itu </em><em>diatas </em><em>jawabannya </em><em>semoga </em><em>tidak </em><em>salah </em><em>ya</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "allah-swtsuka-kepada-orang-yang-meyucikan-diri-adalah-makna-dari-709",
            "question": "Allah SWT.suka kepada orang yang meyucikan diri adalah makna dari sala satu Asmaul Husna ,yaitu.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>al-quddus </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>artinya : \"yang maha suci\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayna-jaddatukagurfatil-akli-393",
            "question": "Ayna jaddatuka.....gurfatil akli\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>ayna jaddatuka.....gurfatil akli</p><p></p><h3>\u203b Dimana nenekmu... Ruang Makan.</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengerutkan-jenis-minuman-dengan-benar-618",
            "question": "Mengerutkan jenis minuman dengan benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>minum air zam zam minum yang tidak haram</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}